其實美國對台灣關係法 香港關係法 澳門關係法 係咩黎？佢地之間有咩分別？

因為我見好多台灣人定香港人都好緊張呢個關係法
點解美國要突登為呢三個地方定立呢個關係法?

冇關係法 = 當你係支那

不過聽聞美國因為澳門立左23條已經取消左澳門關係法，即係話美國已經當澳門係支那一個城市？

澳門關係法仲有 , 只係用黎方便啲賭場兌換外匯 , 其他出入口管制同支那等同

眾說

美國有可能將香港「澳門化」──關於「獨立關稅區」和廿三條
撰文: 毛來由 | 發佈日期: 21.11.18

請支持《眾新聞》，成為訂戶

近來，由美國國會成立的「美中經濟與安全審查委員會」提交報告，建議美國相關部門檢討在出口軍民兩用技術方面，是否還視香港為有別於中國的獨立關稅區。此話一出，全港震驚，越來越多人，害怕美國日後將以總統命令或國會修法廢法，完全取消香港根據《美國──香港政策法》而享有的優待。

《美國──澳門政策法》與《美國──香港政策法》名稱相似，但實質內容有差別。
最近，一位活躍於時事評論界的國際關係學人說，即使澳門早已通過了「二十三條」國家安全法，但美國依然維持《美國──澳門政策法》（U.S- Macau Policy Act）。但那位學人未有告訴大家，《澳門政策法》與《香港政策法》雖然名稱類同，結構有相似，但內容卻有不少分別，其中最重大的分別，就是「出口管制」。《香港政策法》規定美國可以繼續向香港出口敏感科技，條件是這些科技不能運往第三地或被不當使用。可是，《澳門政策法》則規定，要對澳門實行出口管制，以下引錄翻譯該法相關條文：

第二章 澳門在美國法律中的地位（Title II—The Status of Macau in United States Law）

……(C)出口管制（Export Controls）

即使有 (a)分項或任何其他法例，總統須於本法生效之日起90日內，對澳門制定他認為有利於美國國家安全的出口管制政策及規例。[1]

結果，不論是2001年的《澳門政策法報告》，所載的最新資料，都寫明美國的出口管制法規及措施，都是將澳門和中國大陸一體對待（至少是大致一體對待），這點和香港很不同。[2] 其實早在今年3月，澳門《新華澳報》已有文章，清楚指出這點：「《美國－－澳門政策法》，則連澳門向美國購買高科技產品，也屬禁止之列，就是擔心澳門商人將會轉口給中國大陸」，[3]上述那位學人，應該也會留意到吧！

比起將香港「澳門化」我更希望可以「台灣化」
頭先睇過台灣關係法原來美國對台灣仲有軍事保護功能

香港始終唔係主權地區

我知道對於香港經濟好重要
美國國會提出議案話2020香港唔實行真普通會取消香港關係法
但政府高官真係care 咩?
波叔三月講過無美國關係法 we can survive
大家點睇

波叔個We can survive 個We係指佢哋 唔係我哋香港人

絕對無錯
當然知我地市民會仆街
但政府無care 過
所以最壞情況係無普選
再比美國制裁

所以咪有啲新條款搞9班撚樣啲資產

即係話而加澳門關係法剩返美資賭場稅，其他就視澳門等同支那一部分

台灣關係法涉及台灣主權 軍售 台海安全 總統無權凍結或取消

美國無澳門關係法

sorry我錯

係有澳門關在法
但自從澳門立左廿三條之後美國已經修改到差唔多取消哂咁制

台灣關係法根本變相係將台灣變成美國小弟咁